環球時報開到名講陳雲宣布退出！國安法還未通過，便已起了震懾港獨的巨大作用！

陳方安生宣布退出政壇後，炮製“香港城邦論”的陳雲也宣布退出

2020-06-28 19:21 環球時報新媒體
據大公文匯全媒體6月28日報導，全國人大常委會訂立港區國安法的工作已進入最後階段，在香港政壇引起巨大反響。繼早前“禍港四人幫”之一的香港前政務司司長陳方安生宣布退出政壇後，泛暴派重量級人物陳雲也公開宣布退出。

陳雲於6月28日下午在社交網站上發文，宣布“退出香港政壇”。他在文中稱，將結束政治活動，今後將繼續進行以往的學術研究、民間教育和香港文化傳播等工作，偶爾進行一些散文和小說創作。

陳雲還在帖文中狠批香港反對派和“港獨”分子，稱若將香港的命運交給了那類人，是將香港推入國際政治鬥爭的黑洞，形容香港是一艘馬力巨大的超級大船，進入漩渦是沒問題的，進入黑洞則是吉凶難料。陳雲又指自己在2016年立法會選舉、主張“永續基本法”議程失敗之後已經宣布退出，宣稱當日是自己在香港最後一次的政治行動。這番表態被港媒指出是為了與最近的香港違法暴力事件撇清關係。

陳雲曾於佔旺區示範以行李篋作盾牌

據港媒此前報導，陳雲原名陳雲根，曾任嶺南大學中文系助理教授，被追隨者稱為“本土派國師”，因其鼓吹所謂“香港城邦論”曾被中聯辦批評。6月15日，中聯辦副主任陳冬在全國港澳研究會的研討會上表示，近年來香港一些人打著言論、學術自由的幌子，歪曲一國兩制和《基本法》，不斷煽動青年學生以極端方式反對政府、對抗中央、排斥一國；炮製“香港城邦論”、“香港民族論”等歪理邪說，提供所謂理論基礎，誤導青年。陳冬指出，港區國安法立法後，影響香港發展的“政治病毒”將清除，香港將迎來更廣闊的發展前景。

日前，“禍港四人幫”之一的香港政務司前司長陳方安生突然宣布退出政壇。港媒分析稱，其表面理由是“年紀大”及“陪伴家人”，但實際在於港區國安法的震懾力。港媒指出，她的退出是香港反對派陣營倒下的第一塊多米諾骨牌。

貪心怕死

Horace Chin Wan-kan, widely deemed the "father of localism" in Hong Kong and who advocates anti-mainland sentiment, also announced he is quitting the social movement in the city as he intends to draw a clear line from the secessionists, according to a Facebook post Chin published on Sunday.

英文版已出

貪生怕死

重量級人物

國屍會唔會被秋後算帳

好似話退出冇用架國屍

依家班連登仔唔知城邦論有幾大用途好遺憾

睇到「重量級人物」之後就冇睇落去了

陳雲千斤重 重過無涯的鐵路

重量級總部喺青山

陳雲熱狗又話中共座上客嘅，話你城邦論歪理邪說喎，當日投你票永續基本法咪好on9

點解成日覺得軍師一定係老人

青山火雲邪神都驚
咁真係好撚驚

裏應外合

共諜

某程度佢錯唔晒

證明陳雲真係冇人識
佢好耐之前已經講過類似嘅說話

佢乜都無做過 怕乜

決定前聽一聽

一個停左既鐘 某程度都錯唔晒

我話"貪心怕死"用詞錯唔晒，唔係話陳云條on9。

真係忍唔住笑

毓民幾時跪??

呢條友跟本係共狗, 同中共配合制造白色恐佈, 等班爭取民主既人仕自己都要懷疑同恐懼

但同林鄭個特衰政府一樣, 完全無自知之名, 一D共信力都無既人退出跟本對社會無任何對中共黎講個D 震攝作用..

依件level高好多

陳雲是你 能飛天遁地

出埋書喎

泛暴派重量級人物陳雲

點知老屍第一個求饒

佢哋係咪夾埋

其實好柒 個個都縮
叫人衝自己鬆

別讓陳雲跑掉

永續基本法即係貨真價實嘅港獨, 國師應該走唔甩

前美國總統國家安全事務助理John Bolton出書，證明咗陳雲嘅行動根本同美國相違背

環球時報就直接Quote佢嚿雲講嘅嘢

代表啲咩👻👻

陳雲走唔甩

老屍已經悔改反對港毒
唔好迫害佢啦

Father of localism

陳雲望見了猶豫 達到理想不太易

就係因為中共座上客，所以配合演出

用國安法去震懾政治異見人士都打飛幾真係得中共先做得出

屌 國師係港獨？
冇撚玩啦
人哋屌9港獨派㗎 做好功課先寫新聞啦

拎陳雲同陳方安生比

睇吓黨內班高官點樣
睇下點樣解決美國制裁⋯⋯

到底佢除左玩弄神佛，搞盟會，不斷覆述城邦論，賣消毒水，仲有咩事蹟？

選舉個次都唔計啦

無入過話自己退出

71 維園見

鄭秀文？

共諜

陳雲做過何志平幕僚

睇吓肥佬何 今次救唔救到佢

郭富城既弱

咁易想退？你條冚家產得閒就食藥，唔得閒就鳩噏cup水，大把人舉報你搞港獨

father of localism

好撚好笑

佢好應該坐架, 老屍呀

陳雲係咪驚到呢兩日去晒所有圖書館借晒所有城邦論再毀滅晒佢？

成功一國一制，共諜陳雲可以榮休啦

今年七一要加主題：
寧願最後不得善終
也不考慮含淚折衷

我要美國制裁，無懼與支共同歸於盡，寧死捍衛自由民主

認同就拎張紙舉比美國睇，咪比條廢老Martin Lee騎劫我地，搞到美國以為我地驚攬炒而唔做野

黃世澤出左香港自治法篤灰指南，好有用，大家入去睇

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引導全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

咪玩
肥平夠膽死無穿無爛咁係美國歸來
自己都一身蟻啦

如果城邦論係Work既, 就唔會十年來都一事無成啦
唔work個陣 咪賴泛民港獨累事打壓佢囉 反正佢乜都講得出口架啦

E家先知佢叫Horace

時光 總會落後 廢噏陳雲沒永久

陳方安生就話退出無用
陳雲就

收皮時就有咁大吹到佢咁大

如果 終於有国安法 離去 大概不會死
陳雲退出 但求大家歡喜 無謂到最後 不三不四

青山派重量級人物

原來陳云根係接到任務扮獨派做造個波俾環時射

根本大撚把人冇睇過都照出嚟抗爭, 唔好撚吹到本書咁撚神啦

笑死 完全都冇留意過陳雲

是撚但啦，果d蝦兵蟹將退出冇乜影響，有連登仔就夠

是陳雲喚醒我 港獨才能被愛慕

2016年都講左退出啦

使唔使 Quote 埋國師點屌港獨俾佢地聽

支持國師！！！

心在曹營身在漢！！！

國師忍辱負重而家扮割席，但其實佢轉化為地下革命軍

永遠記住國師一番說話：永續基本法是真港獨，陳雲是「港獨之父」

李柱銘第一個縮
之後就到陳四萬同痴線佬

香港之恥

陳雲曾照顧過我的感受 待我溫柔

国屍迷云党醒未？

共諜黎
合力做場戲

陳雲：向共產黨投降保命先

見佢fb留言仲大把人老師前老師後咁喎

云fans又可以打飛機講：香港人唔值得國師救！

陳雲掉眼淚 熱狗找不到根據

陳雲：泛民無撚用，幫唔到香港爭取民主！

國安法就立，比我走先

陳雲係乜水

陳雲
邊個識

陳雲淆底

迷雲熱狗：我地14年已經出黎抗爭，港豬都未醒，無國師香港人邊識抗爭

未必係假既，不過2020年熱狗迷雲派都停留係2014年
除左屌黃屍無野做到

共碟扮野想嚇香港人

国屍居然變心 不禁要承認牠
像往日牠恨透的罪人

連登仔只係知國師未食藥

國屍其實幾大機會轉頭走去奶共

陳雲係三國志既能力值係？

陳雲最後都係變成一個笑話

陳雲老師加油

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

陳雲從來都係一個笑話黎

feel到又要出歌詞

泛暴派重量級人物陳雲

陳雲重量級係無錯嘅
不過佢係青山小丑派

城邦論本書係好
但陳雲個人係政治上係廢，甚至負作用，除左單單打打仲識啲咩
佢只係一個禰衡級別既讀書人

國師勇武果陣你班連燈仔都未出世

支持拉鳩國師
係佢影響年青人架 禍港第一人
快D拉左佢判埋佢入青山就最好

屌鳩港獨騎劫本土

陳雲 = 泛民？

陳雲手足嚟 你話割就割呀
佢都話永續基本法就係港獨
佢搞港獨㗎

智10武30魅50謀40

膠人遇著膠報

我喪得不夠動人你別皺眉
我並無和你約定去死
我只想嬉戲唱遊到下世紀
請你別嫌我光速退落黎 理撚得你

哈哈哈

支那狗

永續基本法！

割師又中！

由佢哋啦

白咭吹到重量級人物?

唔理本著作
佢個人同佢d信徒對近一年抗爭百害無一利
想知可以搵下佢地講過嘅說話

到今日仲有信陳雲同黃毓民係自己人

陳雲憑甚麼 港獨若未能令你興奮
便宜地說出 寫在城邦的快感
陳雲憑甚麼 要是囯安不可以待人
硬砌的判詞 煽動我打震

恐怖分子宣稱自己係依法辦事, 邊個唔驚

見字推post 71 維園見

我要連登全個最新都係71維園見

抗爭嘅路好難行，但今次好可能差你。

多你一個，真係好多。

71見

咁都唔錯，拎走開農田

禰衡如果有能力值既話， 應該差唔多

永瀆基本法!

咁我又唔會怪任何人

陳家駒黃之鋒黎智英陳雲陳浩天呢啲人叫做槍打出頭鳥

佢哋行到咁前會畀人點相追究都第一時間搞佢哋

探索算啦 開墾浪費50金

重點係你講果班人冇出黎認屎認屁
同埋你講果幾個都唔肯走
呀割師出黎認屎認屁完 而家帶頭盔

無限期追溯

東漢末年文學家。頗有才氣
▶️大學講師，出書立著，2011年大有才氣

但性情狷狹、不能容物。
▶️出位後開始批鬥自己友

與孔融交好，被孔融推薦去投效曹操。後因羞辱曹操，被曹操遣送去劉表處。後又因對劉表口出惡言，被劉表遣送到黃祖處。黃祖性情急躁，加之禰衡在宴席上言行失態，遂將禰衡絞殺。

▶️去到邊批到邊，言行失態就例牌

7.1 兩點維園見

勇佢老母個閪咩,呢頭揾記者影完相,轉個頭就閃人連佢條鳩毛都見唔到

入返青山做山寨王
原來環球時報真係同佢係院友嚟

檯腳有本，係幾穩陣嘅，同呀八姨婆打牌嗰陣都冇事

>widely deemed the "father of localism"
By retards, maybe.

你幾撚時見過呢兩個gap係旺角前線出現過?

係，平時透爐都係靠呢本野，無左佢都唔知點算

唔係你死咪口響

重量級人物陳雲

秒撚左

點屌法???

陳雲子弟冇野講??

丟佢去做敵國奸細，就算被人發現殺左都唔肉赤

拎國師打飛機

佢話自己先係真港獨呀懵撚柒唔切咁

71港島見

永續基本法，咪撚笑死人

真係唔識架wor

熱狗好中意笑天琦庭上認罪係出賣抗爭者

今之國屍笠水算唔算係出賣抗爭者（如果你當熱普成係抗爭者）

16立法會選輸左即刻話「永續基本法」係港獨
而家即刻笠水

出黎啦 死傻9

熱狗係咪成日同中共吹到自己好大影響力過咗中共一棟？

唔怪之得嗰副垃圾啤牌有佢喺到啦，
首先打造到佢係我哋嘅重要人物，
然後呢個「重要人物」淆底退出，
就周圍同人講「喇～你哋睇吓，国安法嚇到佢哋淆晒底喇」

陳雲呢件垃圾一直都係中共嘅人

原來國師起到咁重要嘅作用…

幫支共宣傳嘅作用…

希望國師俾中共整死
然後俾歐美製造聲音
國師剩下既價值就係挨打

係
天琦都有睇過城邦論(如果我冇記錯)
但係唔代表陳雲做出嚟嗰套係啱

兩個都係白卡佬

我又無黑心…

雖然我極度懷疑佢係支共棋子，但既然未有真憑實據，只要佢喺大眾媒體消失，唔好再出嚟分化就夠囉…

以退為進，轉為地下活動！

k

正

當然我明佢果陣講既港獨, 同我地宜家講既港獨係唔同既. 好似係.

邊有錯,又貪心又怕死,兩頭唔到岸,要捉人實捉到佢

相信重重治佢嘅罪
先可以震懾亂港份子嘅亡我之心

老納無限退出mode on

最近拎嚟打稻草人
跟本一早退出左，近幾年除左去大阪就剩係專心玩Facebook

如果佢係搞政治的材料
根本城邦論有條件發展成港版我的奮鬥
城邦派有潛質發展成第一大反對黨

佢話係因為我哋唔跟佢嘅方法流水示威社運 用共產黨諒解到嘅手法 令共產黨全面同香港反面 導致城邦失敗

要講港獨始終祖係吳靄儀先係（少數同本土派有交流嘅泛民） 80年代起報紙講港獨 呢條友都唔知係邊

吳靄儀80年代講港獨算係咩？

我最驚係共產黨走去攞80年代吳靄儀講港獨嘅言論係2020年入罪 不過法理講唔通 80年代嘅時候仲係英國管治 呢件事又發生係80年代 要講得出2020年翻帳 我作唔出

各位巴絲打可以俾啲想像力諗吓中共可以點樣作

估唔到同無人格的毒男巴 佢所講嘅一樣 口講親美 實質倒轉（毒男巴佢話課咗六位數俾熱狗）

咁嘅背景 我好難唔相信陳雲同中共有關